@inproceedings{Lion-Bouton-Grobol-Antoine-Billot-Lefeuvre-Halftermeyer:ETeRNAL:2020,
    author = {Lion-Bouton, Adam and Grobol, Lo{\"\i}c and Antoine, Jean-Yves and Billot, Sylvie and Lefeuvre-Halftermeyer, Ana{\"\i}s},
    title = "Comment arpenter sans m\`etre : les scores de r\'esolution de cha{\^\i}nes de cor\'ef\'erences sont-ils des m\'etriques ?",
    booktitle = "Actes de l'atelier Ethique et TRaitemeNt Automatique des Langues@JEP-TALN-RECITAL 2020. 2e atelier \'EThique et tRaitemeNt Automatique des Langues (ETeRNAL)",
    month = "6",
    year = "2020",
    address = "Nancy, France",
    publisher = "Association pour le Traitement Automatique des Langues",
    pages = "10-18",
    note = "Do the standard scores of evaluation of coreference resolution constitute metrics ?",
    abstract = "Cet article pr\'esente un travail qui consiste \`a \'etudier si les scores les plus utilis\'es pour l'\'evaluation de la r\'esolution des cor\'ef\'erences constituent des m\'etriques de similarit\'e normalis\'ees. En adoptant une d\'emarche purement exp\'erimentale, nous avons v\'erifi\'e si les scores MUC, B3 , CEAF, BLANC, LEA et le meta-score CoNLL respectent les bonnes propri\'et\'es qui d\'efinissent une telle m\'etrique. Notre \'etude montre que seul le score CEAFm est potentiellement une m\'etrique de similarit\'e normalis\'ee.",
    keywords = "cor\'ef\'erence, \'evaluation, m\'etrique de similarit\'e, MUC, B3 , CEAF, BLANC, LEA,  CoNLL.",
    url = "http://talnarchives.atala.org/ateliers/2020/ETeRNAL/176.pdf"
}
